---
title: Pixel5
date: 2020-10-31 16:50:59
tags: ['硬體']
---
老實說一開始沒有想要買Pixel 5的念頭，想換手機的念頭無非是手上的Pixel 2有些問題。

1. 電池健康程度低於50%(軟體預估)  
2. 電量低於30左右拍照必定被關機(可能電池健康的問題)
3. 信用卡感應失效(可能是Android 11問題)
4. Google相簿免費空間截止
5. 水貨(送修麻煩)
6. 坊間更換Pixel 2電池(報價是1800)，可能失去快充，需要拆面板如果拆壞又是一筆$$$$  

綜合這些考量買一隻新比較實際。

## 為什麼是Pixel
簡單來講Google親兒子，安全性該更新就更新，讓手機的所產生的風險降到最低。  
原生系統很乾淨，不會有預裝的流氓程式，如果您不喜歡Google那它就是一個大流氓了:D。

<!--more-->

## Pixel 5
目前版本Android 12的2021的12月份更新

### 阻擋瀏覽器廣告（告別Chrome愛用Firefox）
停用Chrome且安裝Firefox，並在安裝附加元件uBlock Origin，以便阻擋各式各樣不知道在看廣告還是在看垃圾網站的。

### 指紋辨識
在Android 12的2021的12月份更新，重新設定指紋辨識，準確率與反應速度提升。  

### 裸機與保護貼
保護貼 - > 裸機 - > 保護貼

裸機一年的感想，如果手機常常會放口袋依然不建議裸機，絕對會刮傷，刮傷時手指滑動的時候會影響手感，這就不是我裸機所樂見的。

目前的真理是，「**沙子**」硬度大於 超級無敵宇宙元之特化碳烤硬度「玻璃」，不管形容詞多麼浮誇記住這點就對了。

### 電池保護機制
目前Android 11?, 12有「就寢模式」，當使用者開啟這個模式時且在夜間時，手機充電會處於緩慢充電的狀態。    

### 拍照
連拍(連續點擊拍照)還是沒辦法很順暢了，硬體上的限制。  

其他功能的部分則看Google願意下放到什麼程度了，如：魔術橡皮擦。

### 幫其他裝置無線充電
聊勝於無

### 折扣插曲(已退費)
Pixel 5已經要送到家了,Google才發在地嚮導(Lv5)的優惠(10%OFF)給我，所以直接線上跟客服溝通一下，他們表示會爭取退費。  
![Refund](https://i.imgur.com/RnWywt0.jpg)

## Android 12
老實說這版本五味雜陳，但可能又不關版本的事情，而是Google的App各種劣化，  

### 無法快速關閉WIFI
目前無法快速關閉，真的異常無奈。  

## 結論
硬體與軟體的部分會相輔相成，感覺之前的內容相當過時，所以更新了一下內容。  

標題是Pixel 5但內容很難陳述，有些是App的問題，有些是系統還有硬體，但整體來講都是Google的產品，軟體內容很多都是滾動式修正後變得不再好用，也不好點出出了什麼問題。    

老實說有點萌生換Apple的念頭，不過拿Apple的朋友都說不要換，阿他們的下一隻手機還是Apple的，真的想對他們的「臉頰甩巴掌」。    

Pixel 6的Google相簿沒有免費高畫質上傳著實可惜，所以也勾引不起換換病，App的功能也逐漸走下坡。  